\beginsong{La città}[by={Gionata -- R. Rossi}]
\transpose{-1}

\beginverse*\nolyrics
\[B&- | B&- | A& | A&] \rep2
\musicnote{Ripetere una volta dopo ogni strofa}
\endverse

\beginverse
Spi\[A&]rali stanche at\[D&]torno ai tavo\[A&]lini
parlano ancora dei \[E&]soliti casini:\smallskip
\[A&] cose risolte per\[D&]ché non affron\[A&]tate,
non affrontate per\[E&]ciò non superate.\medskip
\[D&] Altri invece in\[A&]crociano le mani
\[D&] per parlare con \[A&]spiriti lontani.\medskip
\[E&] Quando la notte cala \brk sulla \[D&]piccola città
\[B&-] in cento \[A&]fiabe di \[(D&)]liber\[A&]tà.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Il dio del male un cinque anni fa
prese dimora nella piccola città,\smallskip
re di menzogna principe di falsità
si tinse in odore di santità.\medskip
Portò la morte, portò la dispersione,
la paura, la rabbia e poi la delazione.\medskip
Il dio del male un cinque anni fa
fece leva sulla vanità.
\endverse

\beginverse
Scelse complici le tenebre atmosfere,
l'uomo di ghiaccio e le vedove nere.\smallskip
Fino in Olanda sono andati tutti insieme
per riportare la morte che conviene.\medskip
Ma anche loro molta ne han mangiato
perché il padrone possa essere saziato\medskip
e hanno ucciso tutti i loro amici
son ricchi ma non son felici.
\endverse

\beginverse
Spirali stanche attorno ai tavolini
parlano ancora di vecchi casini,\smallskip
spirali stanchi di cose superate
perché scartate invece di affrontate.\medskip
Fantasmi di morale forse superata
rispondono ermetici alla noia incatenata.\medskip
Spiegano i fatti della piccola città
con fiabe di storie di verità.
\endverse

\endsong
